【中美貿易戰】放寬6省市排污管制 保經濟棄藍天

在中美貿易戰陰霾籠罩下，內地日前下修京津冀等華北地區秋冬季的排放污染物目標，並且放寬鋼鐵、建材等高排放工業的生產限制，容許延長開工時間。有分析相信，這是在貿戰持續升溫下，當局迫不得已的做法。環保組織憂後果不堪設想！

生態環境部周四（27日）聯同北京、天津、河北、河南、山東、山西6省市，共同製訂2018-2019年秋冬大氣污染治理方案，要求由10月1日至明年3月底，京津冀及周邊26個城巿的微細懸浮粒（PM2.5）平均濃度目標，要較去年同期下降3%，重度及以上污染天數較去年同期減少3%。比較去年的方案，當時政府要求的PM2.5平均濃度，要較去年同期下降15%以上，而較早前的徵求意見稿中亦曾提出5%的目標，可以見到減排力度明顯下調。

方案亦提出，取消統一的停產限制，由各地方政府自行訂立生產時間，鋼鐵等高排放行業，可適當縮短或延長開工時間，嚴禁「一刀切」，污染排放績效較好的企業更可以不限產。

新浪財經日前指，PM2.5目標下調，應有考慮到宏觀經濟形勢偏弱、貿易摩擦不確定性等因素，且市場普遍對經濟較悲觀。河南省環保組織「綠色中原」發起人崔晟對《自由亞洲電台》表示，明確表示反對政府為了刺激經濟而放棄環境保護的做法，認為今後政府放寬對污染企業的生產限制，對環境造成的傷害將「不堪設想」，最終必然導致民眾對社會的不滿越來越激烈。

侵算唔算打中春袋

贏了贏曬，支那人都食齊元素週期表，唔會有事

攬炒

哩招好絕
你制裁我
我就瘋狂污染冚球鏟

放乜撚野寬呀，扮晒野 取消左佢都吹你唔脹架啦

沒事兒（捲脷）

環保撚呢

佢地對眼淨係睇到飲管

五毛/大中華/反支爆派：支爆講左幾百年，爆未先？

中國根本冇條件講環保
依家只可以透支未來6,7代的資源維持住貪腐的生活

嬲啦
太平洋無啦

厲害了 我的國

環保撚一返大陸被人打到殘廢

都賣唔出，生產咁多做咩

攬炒 玩焦土 好波

冚球剷

共匪先係真正恐怖主義者

中國好先進

講到繼續整就實賺到咁

放寬就有訂單俾你生產？自欺欺人

不斷自殘中....

中國污染嚴重左，又成最大贏家

全民煉鋼

戰術黎 等衛星都睇唔到新殭